\part[Ablauf, Organisation und Umfeld]{Ablauf, Organisation und Umfeld
    }

\tableofcontents

\chapter{Aufgabenstellung}

\section{Titel der Arbeit}
Hitobito: Neue Generation von Personen-Filtern

\section{Ausgangslage}
Hitobito ist eine Open Source Webapplikation zum Verwalten von Mitgliedern, Events und vielem mehr. Die Ruby on Rails Applikation wurde 2012 von Puzzle ITC initiiert und wird stets weiterentwickelt.

Die Basis für die Software bildet das Webframework Ruby on Rails. Für das User Interface wird neben statischer Technologie wie HTML und CSS auch JavaScript oder Hotwire verwendet. Der komplette Source-Code steht auf Github zur Verfügung: \href{https://github.com/hitobito/}{Hitobito}

Eine Kernfunktionalität von Hitobito ist das Filtern von Personenlisten und von Mailinglistenempfängern mit konfigurierbaren Filtern. Diese werden über das Webinterface konfiguriert. Das Webinterface wurde mit statischen Web technologien entwickelt und ist inzwischen ziemlich in die Jahre gekommen.

Eine Erneuerung dieser Komponente ist ein Wunsch vieler Kunden.

\newpage

\section{Detaillierte Aufgabenstellung}
Mit dieser IPA soll ein neues UI mit Hotwire für die Persistierung von Filter-Parametern im Hitobito Generic-Wagon erstellt werden (rein Frontend).

\begin{itemize}
    \item Die Ansichten zur Konfiguration für Filter der Personenlisten und Abonnemente werden mit dem neuen UI ersetzt.
    \item Die neuen Ansichten werden nach einem gegebenen Mockup umgesetzt. Dieses Mockup wurde vom Kandidaten in Zusammenarbeit mit einem UX Experten erarbeitet und muss als Grundlage für die Ausarbeitung des Interfaces verwendet werden. Des weiteren muss das Interface auf das visuelle Design der existierenden Applikation abgestimmt sein.
    \item Das Backend darf nicht angepasst werden, das heisst das neue Interface verwendet die bestehenden Endpunkte und schickt die Daten im selben Format wie das alte Interface. Dies muss mit automatisierten Tests sichergestellt werden.
    \item Formular zur Konfiguration von Personen-Listen Filter: Das bestehende Formular muss ersetzt werden durch eine neue Implementation mit den in Mittel und Methoden definierten Web Technologien. Diese neue Umsetzung muss es erlauben, dynamisch weitere Filterkriterien hinzuzufügen im Gegensatz zur alten Implementation welche mit einem statischen Formular implementiert ist.
    \item Formular zur Konfiguration von Abo-Empfänger Filter: Das bestehende Formular besteht aus mehrerern Teilen, wovon im Rahmen der IPA nur der Teil für die Globalen Filterbedingungen angepasst werden muss. Wie bei den Personen-Listen Filter muss das Formular nun dynamisch implementiert werden. Die Formulare für die weiteren Filterbedingungen werden im Rahmen der IPA nicht angepasst. 
    \item Code der während dieser IPA entsteht soll auf ein privates Github Repo gepushed werden. Die VFs haben dabei stets Lese-Rechte.
    \item Die Konventionen des Ruby Style Guide, des Rails Style Guide und für Git Commit Messages müssen eingehalten werden (siehe Mittel und Methoden).
\end{itemize}

\newpage

Out of Scope - wird erst nach der IPA umgesetzt:

\begin{itemize}
    \item Filterung für Rollen, Gruppen, Events, People bei Abonnementen.
    \item Anpassungen der Ansicht in den anderen Wagons.
    \item Anpassungen der bisher bestehenden Tests in Hitobito welche die zu erweiternden Ansichten betreffen.
\end{itemize}

Weitere Anforderungen zu spezifischen Bewertunskriterien: 

\begin{itemize}
    \item G1: Dokumentation fachlicher und technischer Anforderungen: Die fachlichen und technischen Anforderungen müssen dokumentiert werden.
    \item G10: Konforme Implementierung und Versionierung: Applikationen und Schnittstellen müssen konform implementiert und versioniert werden.
    \item A13: Erhebung und Dokumentation der Bedürfnisse und Umfeld: Die Bedürfnisse und das Umfeld werden adäquat erhoben und dokumentiert.
    \item A15: Instruktion: Es wird für den Projektowner eine Instruktion durchgeführt. Diese muss dem Projektowner die relevanten Änderungen aufzeigen.
    \item C11: Einsatz von KI-Modellen: Wir setzen bei Puzzle KI in Form von Kopiloten und Chatbots als Hilfsmittel ein. Die Lernenden werden im sinnvollen Einsatz von solcher KI geschult. Dies umfasst z.B. den Umgang in Bezug auf Output Validierung, Transparenz und Sicherheit. Die IPA soll möglichst repräsentativ für unseren Alltag als Entwickler sein, dementsprechen darf KI ein Teil davon sein.
    \item G5: Risikoanalyse und Sicherheitsmassnahme: Sicherheitsrisiken von Applikationen und Schnittstellen müssen identifiziert und adressiert werden.
    \item G6: Entwicklung und Anpassung des Anforderungskatalogs: Ein Anforderungskatalog für Sicherheitsmassnahmen von Applikationen und/oder Schnittstellen muss erstellt oder angepasst werden.
    \item User Experience und visuelles Design: Das Feature muss visuell gut gestaltet sein um die Usability und Nutzerfreundlichkeit des Features sicherzustellen. 
    \item Versionsverwaltung mit Git (Source Code): Die Versionsverwaltung mit Git muss gemäss den Best Practices erfolgen. Es müssen sprechende und einheitliche Commit-Messages geschrieben werden und commit-spezifische Inhalte müssen passend zur Message sein und unter der Einhaltung der Firmenguidelines erfolgen. 
    \item Bewertung von Aussagen: Aussagen in der Arbeit müssen klar zwischen persönlichen Meinungen und auf Quellen basierenden Informationen differenziert werden.
\end{itemize}

\subsection{Mittel und Methoden}
Technologie und Plattform:

\begin{itemize}
    \item Ruby, Ruby on Rails, Active Record
    \item HTML, CSS, Javascript, Hotwire
    \item PostgreSQL
    \item Git
\end{itemize}

Entwicklungsumgebungen:

\begin{itemize}
    \item Intellij
    \item Visual Studio Code
    \item Github
    \item Rake
    \item Rubocop
\end{itemize}

Textverarbeitung und Diagramme

\begin{itemize}
    \item Latex
    \item draw.io
\end{itemize}

\subsection{Vorkenntnisse}
Marc arbeitet bereits seit einigen Monaten an Features von Hitobito. Ausserdem hat er bereits seit dem 2. Lehrjahr Erfahrung auch in anderen Ruby on Rails Projekten gesammelt.

\subsection{Vorarbeiten}
\begin{itemize}
    \item Vorbereitung Dokumentvorlage
    \item Probe-IPA: Vereinheitlichung der Personenlisten- und Abonnementenfilterlogik im Backend
    \item Entwurf eines Mockups
\end{itemize}

\subsection{Neue Lerninhalte}
\begin{itemize}
    \item Eigenständiges Umsetzen eines Designs nach gegebenem Mockup
    \item Eigenständiges Projektmanagement während der IPA
\end{itemize}

\subsection{Arbeiten in den letzten 6 Monaten}
\begin{itemize}
    \item Umsetzung diverser Features und Bugfixes für Hitobito (Ruby on Rails)
    \item Probe-IPA: Vereinheitlichung der Personenlisten- und Abonnementenfilterlogik
    \item PostgreSQL Migration Hitobito
    \item Ruby on Rails Major Upgrade Hitobito
\end{itemize}

\chapter{Firmenstandards}

\section{Code conventions}
Als Code convention werden die Ruby \href{https://github.com/rubocop/ruby-style-guide}{Style Guides} verwendet. 
Die Überprüfung dieser Style Guidelines wird mit Rubocop (Formatter) sichergestellt. Die Konfiguration
dieses Formatters ist unter \href{https://github.com/hitobito/hitobito/blob/master/.rubocop.yml}{rubocop.yml} ersichtlich.

\subsection{Mehrsprachigkeit}
Hitobito ist eine mehrsprachige Applikation. Alle Erweiterungen oder Anpassungen müssen
in Deutsch übersetzt werden. Übersetzungen werden in einer Übersetzungsdatei gespeichert oder können
vom Kunden in einem Tool namens Transifex verwaltet werden.

\subsection{Lizenz}
Hitobito ist ein Open Source Projekt.
In jedem File in Hitobito wird das Copyright für den jeweiligen Kunden in Kommentarform beschrieben. 
Diese Lizenz- und Kundeninformationen können über folgenden Befehl 
eingefügt werden:

\begin{verbatim}
    rake license:insert
\end{verbatim}

Die daraus entstehende Lizenz sieht wie folgt aus:

\begin{lstlisting}[language=Ruby]
    # Copyright (c) 2012 -2021 , hitobito AG . This file is part of
    # hitobito and licensed under the Affero General Public License version 3
    # or later . See the COPYING file at the top - level directory or at
    # https :// github . com / hitobito / hitobito .
\end{lstlisting}

\newpage

Alternativ dazu können diese Informationen mit 

\begin{verbatim}
    rake license:remove 
\end{verbatim}

entfernt oder mit 

\begin{verbatim}
    rake license:update 
\end{verbatim} aktualisiert werden.

\section{Git Commit Message Conventions}
Die Git Commit Messages werden nach den Regeln von Puzzle ITC formuliert. Im Anhang
unter \hyperref[sec:gitconv]{Git Commit Message Concention} finden sie eine Kopie der Firmenkonventionen. Diese wurden 
basierend auf folgendem Tutorial definiert: \href{https://cbea.ms/git-commit}{Tutorial}

\begin{itemize}
    \item Sprache: Englisch
    \item Kurze und prägnante Message, idealerweise unter 50 Zeichen
    \item Mit Grossbuchstaben beginnen
    \item Kein Punkt am Schluss
    \item Den \textit{imperative mood} (Befehlsform) verwenden, also «Fix bug with X» statt «Fixed bug with X» oder «More fixes for broken stuff»
    \item Wenn vorhanden Ticket referenzieren:
    \begin{itemize}
        \item Bei Open Project Work Packages: «Add X, refs \#12345»
        \item Bei Gitlab/Github Issues: «Add X \#12345»
    \end{itemize}
\end{itemize}

\chapter{IPA-Schutzbedarfanalyse}

\section{Datensicherheit}

\section{Applikationssicherheit}

\chapter{Organisation der IPA-Ergebnisse}

\section{Datensicherung}

\subsection{Dokumentation}

\subsection{Code}

\subsection{Wiederherstellung des Codes}

\chapter{Projektmethode}

\section{Organisation - Jira}

\section{Sprints}

\section{Sprint Planning}

\section{Daily}

\section{Definition of Done}

\section{Verwendungsgrund}

\chapter{Projektaufbauorganisation}

\section{Projektrollen in Scrum}

\section{Projektrollen IPA}

\section{Anpassungen der Projektmethode}

% TODO: Product Owner auswechseln
\section{Rollenverteilung}

\input{zeitplan.tex}

\chapter{Arbeitsjournale}
\input{journal/tag1.tex}
\input{journal/tag2.tex}
\input{journal/tag3.tex}
\input{journal/tag4.tex}
\input{journal/tag5.tex}
\input{journal/tag6.tex}
\input{journal/tag7.tex}
\input{journal/tag8.tex}
\input{journal/tag9.tex}
\input{journal/tag10.tex}
\input{journal/tag11.tex}
\input{journal/tag12.tex}

\chapter{Persönliches Fazit}

\section{Was lief weniger gut}

\section{Was lief gut}

\section{Schlussreflexion}