\part[Projektdokumentation]{Projektdokumentation
                  \begin{center}
                     \begin{minipage}[c]{10.7cm}
                      \small Hitobito: Neue Generation von Personen-Filtern \\
                      Autor: Marc Egli
                     \end{minipage}
                  \end{center}
                 }
\chapter{Einführung}

\chapter{Analyse}
\section{Ist-Zustand}
\subsection{Personenlisten}
\subsection{Abonnemente}

\section{Soll-Zustand}

\section{Bedürfniserhebung}
Um die Bedürfnisse der Kunden vor der Entwicklung zu identifizieren wird eine Bedürfniserhebung durchgeführt. 
Angewendete Modelle, Befragungstechniken und Erhebungen werden im folgenden Abschnitt dokumentiert. Es wird zuerst die Zielsetzung und Planung definiert,
danach die Methode der Erhebung ausgewählt, die Erhebung durchgeführt und zuletzt alle Daten und identifizierten Bedürfnisse analyisert.

\subsection{Zielsetzung und Planung}
Mit dieser Bedürfnisserhebung sollen Anforderungen an das Produkt auf Kundenseite ausgemacht werden. Aus zeitlichen Gründen
werden die Anforderung einer Person an das Produkt analysiert. Bei der Person handelt es sich um Thomas Ellenberg, dem Projektleiter von Hitobito.
Für die Bedürfniserhebung wurden vier Stunden geplant. Zwei Stunden werden für die Vorbereitung verwendet, eine Stunde für die Durchführung und
eine Stunde für die Auswertung der Erhebung. 

Beteiligt an der Bedürfniserhebung sind Marc Egli und Thomas Ellenberg. Marc Egli ist für die
Durchführung der Erhebung zuständig. Da die Bedürfniserhebung im Rahmen der IPA durchgeführt wird, wird mit keinem Budget geplant.

\newpage

\subsection{Methodenwahl}

Es stehen vier Methoden zur Bedürfniserhebung zur Verfügung:

\begin{itemize}
   \item Umfragen
   \item Interviews und Fokusgruppen
   \item Beobachtungen
   \item Dokumentenanalyse
\end{itemize}

\newpage

In dieser Arbeit wurde als Methode das Interview gewählt. Die Begründung resultiert aus folgendem Ausschlussverfahren:

\begin{table}[h!]
   \begin{tabular}{|L{0.2\textwidth}|L{0.5\textwidth}|L{0.2\textwidth}|}
       \hline
       \rowcolor{puzzleblue}\color{white}Methode & \color{white} Gedankengänge & \color{white} Verwendung \\
       \hline
       Umfragen & Hiefür wird eine grosse Benutzergruppe benötigt um ein aussagekräftiges Resultat daraus zu ziehen. 
       Für die Organisation einer solchen Benutzergruppe besteht keine Zeit. & Nein \\
       \hline
       Interviews und Fokusgruppen & Durch ein Interview können mehr Informationen gewonnen werden als einer Umfrage.
       Bspw. Beobachtungen der Gefühle des Benutzers oder Gedankengänge können aufgenommen werden. Um dennoch den Zeitrahmen der IPA
       nicht zu verletzen, müsste das Inteview mit nur einer Person durchgeführt werden. & Ja \\
       \hline
       Beobachtungen & Um Bedürfnisse mit einer Beobachtung durchzuführen, muss zuerst ein Testskript geschrieben werden.
       In einem Testskript muss jeder Schritt und die daraus folgenden Aufgabe klar definiert sein. Dies gelöscht
       mit einem hohen Zeitaufwand für die Verfassung des Testskripts einher. & Nein \\
       \hline
       Dokumentenanalyse & Die Dokumentenanalyse kann mit dem Benutzerhandbuch von Hitobito durchgeführt werden.
      Die daraus entstehenden Bedürfnisse würden aber vom Analyst selbst kommen, nicht direkt vom Benutzer. & Nein \\
     \hline
     \end{tabular}
     \caption{Methodenwahl}
\end{table}

\newpage

\subsection{Fragenkatalog}
Die Fragen im Interview basieren auf dieser \href{https://kreativ.mfg.de/digitale-kultur/kompass-digitale-kultur/prozess/nutzerinnen-gruppe/bedarfsanalyse-interviews/}{Anleitung}.
Während des Interviews werden die nachkommenden Fragen gestellt:

\textbf{Offene Einleitungsfragen}
\begin{itemize}
   \item Frage 1: Was bist du für eine Person? Beschreibe dich kurz
   \item Frage 2: Was ist dir wichtig im Leben?
   \item Frage 3: Welchen Karriereweg hast du hinter dir? 
   \item Frage 4: Wie kamst du das erste Mal in Kontakt mit Hitobito?
\end{itemize}

\textbf{Fragen zu Hitobtio allgemein}
\begin{itemize}
   \item Frage 5: Was fasziniert dich an Hitobito?
   \item Frage 6: Welche Teile der Applikation stören dich selbst?
\end{itemize}

\textbf{Fragen zur Hitobito Filterung}
\begin{itemize}
   \item Frage 7: Welche Erfahrungen hast du mit der Filterung von Personen und Abonnemente in Hitobito gemacht?
   \item Frage 8: Was stört dich an dieser Filterung?
   \item Frage 9: Was würdest du an dieser ändern Filterung?
   \item Frage 10: Welche zusätzlichen Funktionen wünschst du dir für diese Filterung?
   \item Frage 11: Wie würdest du alle Mängel und zusätzlichen Features auf priorisieren?
   \item Frage 12: Welchen Dringlichkeit hat eine Überarbeitung der Filterung für dich?
   \item Frage 13: Welche Kosten wärst du maximal bereit zu zahlen?
\end{itemize}

\newpage

\subsection{Ablaufsprotokoll}
\begin{table}[h!]
   \begin{tabular}{|L{0.3\textwidth}|L{0.4\textwidth}|L{0.2\textwidth}|}
       \hline
       \rowcolor{puzzleblue}\color{white}Tätigkeit & \color{white} Antwort der Testperson & \color{white} Mimik und Gestik \\
       \hline
       Begrüssung der Testperson &  &  \\
       \hline
       Erklärung des Ablaufs &  &  \\
       \hline
       Frage 1 &  &  \\
       \hline
       Frage 2 &  &  \\
       \hline
       Frage 3 &  &  \\
       \hline
       Frage 4 &  &  \\
       \hline
       Frage 5 &  &  \\
       \hline
       Frage 6 &  &  \\
       \hline
       Frage 7 &  &  \\
       \hline
       Frage 8 &  &  \\
       \hline
       Frage 9 &  &  \\
       \hline
       Frage 10 &  &  \\
       \hline
       Frage 11 &  &  \\
       \hline
       Frage 12 &  &  \\
       \hline
       Frage 13 &  &  \\
       \hline
       Verabschiedung &  &  \\
     \hline
     \end{tabular}
     \caption{Methodenwahl}
\end{table}

\subsection{Auswertung}

\section{Anforderungen}
\subsection{Nicht funktionale Anforderungen}
\subsection{Funktionale Anforderungen}

\section{Abgrenzung}

\section{Benötigter Rahmen}
\subsection{Fehlende Informationen}

\section{Persönliche Vorgehensziele}

\input{risikoanalyse.tex}

\chapter{Entwurf}
\section{Anwendungskonzept}
\subsection{Anwendungsdiagram}
\subsection{Anwendungsfälle}

\section{Systemkonzept}
\subsection{Betroffene Services}
\subsection{Status quo}
\subsection{Lösungsvarianten}
\subsection{Variantenentscheid}

\section{Sicherheitskonzept}
\subsection{SQL-Injection}
\subsection{Cross-Site Scripting}
\subsection{URL Interpretation}
\subsection{Kommunikation HTTP/S}

\section{Fehlerbehandlungskonzept}
\subsection{Nutzereingabe}
\subsection{Laufzeitfehler}

\section{Testsetup}

\section{Testkonzept}
\subsection{Testinfrastruktur}
\subsection{Fehlerklassen}
\subsection{Manuelle Tests}

\chapter{Ausführung}
\section{Einsatz von KI-Modellen}
\section{Gems}
\subsection{can-can-can}
\subsection{dry-crud}

\chapter{Einführung}
\section{Instruktion}

\section{Unvorhergesehene Änderungen}
\subsection{application.rb}
\subsection{\_list.html.haml}

\chapter{Sprintabschlüsse}

\section{Abschluss Sprint Initialisierung}
\subsection{Backlog}

\section{Abschluss Sprint Umsetzung}
\subsection{Backlog}

\section{Abschluss Sprint Finalisierung}
\subsection{Backlog}


